唔知點解無啦啦去咗獨遊鹿兒島 指宿 宮崎

唔知有無人睇 打第一日睇吓反應先

第一次獨遊 所有野都係第一次

去六日
但係其實第一日下晝機 最尾個日4點機
實際玩得四日

今日已經係我到鹿兒島既第三日

第一天！！！

個陣我坐左邊 左邊就大海 反哂光都幾靚 不過坐右邊好似可以俯瞰火山

跟住過關個陣隻緝毒犬太鍾意我舔咗我隻手

所以要拎哂行李出黎

不過個關員幾kawaii就算啦（無圖）

到埗

即刻行去搭車

出咗機場門口一路向左行就會見到啲巴士 成車香港人

打住咁多先

今日發生咗件事 好柒 有機會再講

過幾日去 留名

lm 睇遊記

巴打掂過啲咩隻狗要奶你

鬼知咩 佢企起身奶我

下個月去 lm

唔自駕遊都唔知點去

你啱 唔自駕只係可以睇啲大路野

路上風景

話咁快就到鹿兒島中央

但我唔係到落
Book咗個間酒店係天文館個頭

間房 遮一遮私人野廢時俾朋友起底

天文館好處係超多超多野食
對面就bar之類

仲好多日本人收工黎消遣
夜晚行聽唔到香港人聲
而且好少蝗
依幾日只係聽到1-2次普通話

搞掂晒啲嘢都已經差唔多八點半
拿拿林去搵嘢食

叫咗黑豚shabushabu 一人set
入口即溶 好正
個甜品唔識點形容 又甜又澀
好飽 仲有飯 仲有湯

跟住返去瞓覺
第一日完

Po幾張貓圖先

貓之大發現

偷拍

死俾佢發現咗

Lm學野

留名

留名
黎緊飛12日鹿兒島

12日真係去哂所有島都得

第2日一朝早就出發去櫻島
鑒於我唔係太明啲電車點運作加上想睇吓景
而且天文館同搭船位都幾近 慢慢行過去
景色都幾靚

出煙

架船

有軍艦？

船上面影咗幾張相

第二日一起身係去咗天文館既天街沙龍買咗張1 day pass
之後先再去櫻島

咁早係無人

下個月去lm

因為架觀光巴士仲有成1個鐘先到
所以去浸吓足湯先
Btw係櫻島識到一家香港人
之後一齊遊櫻島

隻貓唔怕人 我問佢點解
佢帶住慵懶既語氣同我講：「我見人多過你食米啊。」
聽貓一席話 勝讀十年書！
Btw會唔會bam

基本上得3個位會落車 成程坐巴士
所以都幾快完 1個鐘左右就搭返船返去

架巴士都幾多人坐 早啲去到排隊會好啲
個陣臨開車5分鐘到 差啲上唔到 嚇死我地

去櫻島唔想等 有3個時間要睇
1. 電車/巴士去and到水族館時間
2.櫻島船時間
3.櫻島巴士時間
預好哂就唔使等
雖然我睇咗
但因為趕唔切架船所以

留名，

個pass得依幾種巴士可以用
個家人去仙巖園 我就搭去鹿兒島中央 所以就係到分開啦！

天方地老 流連在摩天輪～
有女就好了

上到6樓是但搵咗間野食 叫咗個唔知咩炸雞飯
好似天婦羅 都ok
唔慣食野前影相 所以次次都咬完一啖先記得

超方便既交通！

我就覺得天文館多野行過中央
之後7點返到天文館 又撞返個家人 都幾有緣
咁啱依日係星期六 有夜景線巴士！
決定搭8點個架上城山！

上呀！

跟！住！係！見唔到座山！
無帶腳架 搵咗舊野撐住曝光

黃昏黎好似正啲 但無車

前排同女朋友去左九洲8日 頭4日都喺鹿兒島 之後再上番北九洲福岡
真心鐘意鹿兒島多過福岡 景靚又少人
啲溫泉可以成大個但一個人都無
而且人情味濃啲 兩次好人好事都喺鹿兒島發生

LM
南九州真係冇乜大陸人
好正

人情味濃 係真既
第三日會講

岩岩都去完番黎
鹿兒島係鄉下D, 交通唔方便之外
D人都好NICE同係舒服既

Btw係鹿兒島中央買咗個魚榚

問佢係咪要冷藏 佢話唔使 跟住買咗之後

本來想帶返香港 不過要冷藏咁煩 唯有當早餐食咗佢

凍既炸物
做零食

鹿兒島人唔係太識英文
有啲難溝通
打定啲要用既日文係電話方便啲

lm
食咁好野

去完城山返到天文館都21:30

上網搵咗間野食 因為lunch 3點先食 仲飽飽地 只係叫咗碗拉麵

舊豬好正

第二日完
第三日不要錯過

順帶講句 真係好多蚊蟲
俾野咬到生埋水泡 隻手又痕又腫又痛
記得要帶野搽

柒野係點

九州真係搭車最麻煩
除左福岡博多好D
其他D車巴士都好疏下

lm

好快講到

下個月去四日三夜 諗緊住天文館定中央車站

我揀左天文館
半夜3間都仲有野食同激安行

我地又冇比野咬
行埋山都冇事

我而家隻手俾太陽曬都痛

天文館啦緊係
最多野行

第三日

朝早坐咗架普通JR去指宿

沿途幾靚啊

有海睇

到啦！

跟住即刻買 1day pass 去對面馬路搭巴士

行程：池田湖>睇肚唔肚餓去唐船峽食流水麵>神社前行陣>長崎鼻>浸砂浴>返去指宿搭JR返鹿兒島

幻想係美滿既
現實係悲慘既

我搭錯車

搭車沿途風景唔錯 沿住海邊行
前半段都啱路
我以為搭啱就無理

跟住搭搭吓發覺點解咁耐都未到唐船峽？
睇一睇google map
我去咗邊啊！！！！

我用張圖解釋
我同目的地差咗幾多km

即刻落車睇時間表幾時有車返去

2個鐘後

我當下簡直如遭雷殛 成個棟咗係到

2個鐘先返到去 我依日基本上廢咗 浸個溫泉就走得

跟住我睇地圖 同一個jr站幾近 諗住睇吓搭唔搭到jr返去

跟住又係要個半鐘後

想睇吓依到會唔會有町睇/行吓
跟住

鄉村地方 我究竟係到做緊乜

一年前都係去左鹿兒島再去指宿
指宿訓溫泉旅館兩晚 踩單車遊下附近 周圍行下食下野
真係咁大個仔最最最舒服日子

係鹿兒島
搭錯巴士, 走左架巴士, 睇錯時間表真係好惡夢

鹿兒島都好啲
我指宿

之後我企咗係到
可以想像吓個畫面

sor,我係講成個鹿兒島縣
包含埋指宿,霧島

比我就搭的士

個個位太遊客 無的士經過
最後我向前舉起隻手👍🏻
那日清晨，我搭上了日本人的順風車。

真係好多謝佢 無佢我就唔使去其他景點
最後當然去唔到池田湖 耽擱左太多時間
直接去咗枚聞神社
佢真係好好人 車到我去神社門口

上巴士前冇睇清楚站牌

不過火車駁巴士, D時間成日好接近
有時顧往衝, 冇睇清楚上錯車就仆街

係 見到人上我又上 個時間又差唔多以為係

是咪無人睇

有呀

我一陣再打埋 飲緊野

我黎緊12號都去指宿，想問jr玉手箱係咪已經無得訂指定席？

幾個月後去嘅留名
其實有啲驚打風去唔成

雖然我無搭
但唔係仲有咩 jr九洲個網仲有得訂

見到有個人係到影相
跟住我同佢互影

神社好細 5分鐘行完 影埋條女 好誠心咁祈禱

因為無食過野 咁啱有間便利店（右邊）
依到好少食肆
啲人可能自給自足

跟住等車去長崎鼻
上車識到個香港人
佢話池田湖得個湖咩都無
無咩好睇 咁我聽到都感覺良好既
多咗個順風車經歷 有起有跌 更加難忘

到站！
一次滿足三個願望
神社 · 燈塔 · 與大山

都係好細既神社

黎依度都係為咗個景啫

一見到依塊野 腦入面就出現一把男人聲
佢話：「是句碑！」

燈塔

我係到都影咗50分鐘左右
慢慢行
沿途有間鋪頭 入面有隻貓

跟住返去等車去浸溫泉同砂浴 即係長崎鼻後兩個站

我聽日去西大山

指宿其實幾正 溫泉多又有熱沙浴
指宿駅出又有單車借
周圍踏下咁幾舒服
仲有間極大嘅超市 應該一個運動場咁大
叫西牟田 可惜樓主搭錯車

因為落咗車趕住去浸溫泉 所以行過去段路無影到

行去砂浴途中 啲水汽整到有彩虹 超靚！！！

我覺得靚過指宿站隔離個間砂樂

先浸砂浴 啲沙壓住 好重好似抖唔到氣咁 最後都浸咗12分鐘左右
Btw撥砂條女好可愛 臨走諗住同佢合照 但唔記得咗

整多張全景！

浸完溫泉歎個凍冰 好寫意
溫泉個到寫明唔俾影相
但我浸個陣見到有兩個日本呀伯偷偷地拎咗部相機影相 又幾醒喎

提要：
買飛去溫泉個邊買
無帶毛巾要講 佢唔會自動俾你
想影相記得換完衫拎埋部手機出去

加油 唔好好似我咁搭錯車

搭最後個班巴士返指宿諗住搭JR
巴士到指宿 時間表寫住18:29到達
心諗實無死啦 最多等多陣就有JR
跟住check一check

咩料
同一時間 咁準做乜

下一班要個幾鐘 走咗去食野 本來諗住去天文館食白熊冰

唯有係個頭搵野食

叫咗個奄美雞
佢話食法係先放一半飯落碗到
再放一半配料
再倒雞湯
即係湯飯

係依到識到一家外國人
聽佢地對話好似西班牙文 我問條女佢地係咪西班牙人
佢話佢地係玻利維亞人
我都好想去玻利維亞
個鹽沼

Btw唔知點解諗起秒速五厘米

「呐，你知道嗎？ 聽說櫻花飄落的速度是秒速五釐米哦。 」 秒速5釐米，那是櫻花飄落的速度，那麼怎樣的速度才能走完我與你之間的距離？

我知唔似

就係依部車啦
Nanohana號
唔係特色列車但都幾靚
成駕芒果色
走人luuuu

返到去就搭電車返天文館
第三日完 依日攰死 好彩有溫泉消除疲勞
特登放到最後先浸

如果食流水麵係咪搭巴士都去到嫁？

我今年二月都獨遊咗鹿兒島 霧島 櫻島 指宿 宮崎 熊本！好正 見到你啲相我啲回憶返哂嚟

是句碑！

月尾去鹿兒島&宮崎
因為怕熱所以冇plan去指宿呢啲浸砂浴溫泉既地方
行程(交通)未plan好晒, 樓主最好打詳細啲等我跟機
btw 想問樓主係搭咩airline? 我買左hkairline, 希望冇伏 未搭過hkairline

我個陣去到都諗緊會唔會熱死
我搭uo 無delay

係啊 搭去唐船峽就係

鹿兒島好岩獨遊

朝早搭Jr去宮崎

搬屋企luu

我覺得個架妹幾得意
有無名

好貴

經過霧島神宮
其實有諗過 鹿兒島機場->宮崎->霧島->鹿兒島咁玩
但我落機已經過咗去宮崎既尾班車

到了 去買咗pass先

行去酒店

間房幾大

送咗張drink ticket 今晚飲返轉

去咗AEON

依日我其實hea咗成日 所以無乜野睇

係酒店租咗架單車踩去食野
免費既 好正

去咗橘通三丁目個邊
終於試咗炭燒地雞 又係正
岩岩發現啲菜有啲似紙巾

因為個waitress太可愛 忍唔住同佢影咗張自拍
相就唔放了

跟住踩返去酒店 輕鬆快捷
唔係好遠既地方 踩單車仲好 如果無買pass既話
不過建議買pass 宮崎啲巴士好貴

終於可以live

今日去日南

我買既pass就係今日用

去宮崎駅搭車
就係依架了

架車好多香港人
應該唔會有絲打同車掛
搭好耐 我會先去神社
瞓陣先

經過鬼之洗衫板
咁岩潮退 即刻係巴士影返張

到啦到啦

咁都有紫陽花

行過去仲要15分鐘

入隧道 有feel

正

猿人爭霸戰

雪姑七友七個小矮人

咁靜, 比熊人食左都冇人知

唔係啊 好多人啊 除非你行咗啲唔知咩路

跨過去！

唔知咩黎

去到本殿 有啲好似係鐘乳石？
滴水 個頭尖既

有得扔運玉 佢話男性用左手 好難
不過都扔中一粒

Ok 而家去日南

一到就見到個石像

仲要行上山

到了

買咗個芒果雪榚食 幾正

好多野食 未食lunch既我流哂口水
不過行完返黎再食啦！

有少少雨
Sad有陽光仲正

靚

桐生一馬

落車位有溫泉 但無去浸 好似幾特別
瞓係啲石上面

之後搭車去青島

去鹿兒島唔去屋久島不如唔好去

你岩

有hello kitty店 超多

芒果 唔係黃色既 好想食

過去神社有座橋 叫做彌生橋

行到過去啦 橋上面都幾多野睇 慢慢睇

主殿好多人 求姻緣 我都求咗
依座神社好多人黎

見有巴打咁影我又咁影先

今日識到班香港女仔 跟住一齊行
佢地上架車影相係到玩跟住開郁咗架車

跟住司機個樣 -> -> -->

笑死我地

Up多幾張圖

跟住行返去搭車走人

我琴日book咗今晚20:30去食宮崎牛
今次大出血

仲睇緊post既等睇食物圖

Book位我用酒店電話自己book 有得打外線

因為830先食 唔知幾點食完
啲巴士好似會過咗尾班 返黎就要行路
所以今晚都諗住踩單車去

單車是我在宮崎的老友

聽日要去返鹿兒島機場
要提早訂巴士飛
我香港訂咗 日本便利店拎

有野想問可以問
我知我打得唔詳細

Poster果個係宮脇咲良

好似本地人咁

Kawaii

已到 原來係商場入面

中央駅西口向東橫inn 方向行，有炸雞好好雞、唔貴

隻狗覺得你毒？

可能噴咗蚊怕水

我聽日走了 無得食啦

睇吓個景先
如果係日頭 出面係一個湖黎 會幾靚 但黑咗睇唔到

我叫既牛
High grade mitazaki beef sirloin(裡脊肉） & Lean meet
好似係70g+50g

一開始食沙律

火腿 幾好味

我叫咗杯野飲 叫海幸
即係咩呢 我都唔知
但係幾好飲
有啲似highball

近鏡

因為我見啲牛咁少會唔會食唔飽 所以叫多咗50g Tenderloin 我都唔知邊個部位
所以我都搵咗圖黎睇

Ok原來依個先係裡脊

先整咗lean meet俾我食
我同佢講要medium well

依個係sirloin 我轉咗medium

好似表演咁 搞到我幾開心

依個係Tenderloin 都係medium

食完 幾好食
Medium>medium well

食完牛 佢就會炒個飯俾你 好靚

我一啖食哂個強

唔知咩肉

食哂仲有dessert
粉紅色粒粒係鹽黎
有無試過又咸又甜既雪榚？
下面個個好酸
三味一次過食哂

大家可以估吓依餐食咗幾錢

10000yen

食完就踩單車返去
落雨濕哂

你啱 成個set 10000yen 不過我加咗50g牛 加多3500yen

行路要行廿幾分鐘 但我單車踩10分鐘已經返到去
明智既選擇

人一世物一世， 去到點都要食下
香港食仲貴

依句真 一定要食吓
去之前我搵咗有咩出名野食
依幾日都差唔多試哂
聽日走
無遺憾了

今日我去鵜戶無人咁濟 日南又係
兩個景點都係我一走就好多人

你係咪搭頭班車去
我去個陣成團日本人 超熱鬧

南九州近排真係好多香港人

連去西大山都有半車香港人

冇去屋久島 = priceless

唯一遺憾

屋久島三日兩夜真係好正，白谷雲水峽😩

巴打,櫻島火山爆發喎

我得4日

本人證實佢有過度活躍症

我而家發現好似買太多野
唔知過咗20kg未

屌
上次係宮崎食間放題烤肉
4000yen已經食到啲好靚嘅牛
絲打呢個set不得了

好舒服 有靚景 有靜有動
日本人勁nice 好掛住呀

突然好想分享下
我去宮崎嗰日去完鬼之洗衣板 因為book咗JR撘特色列車所以無咩時間去第二個地方 去咗宮崎站對面一間餐廳食嘢hea下時間咁 之後遇到一對夫婦 傾咗成餐飯時間之後話如果我唔介意佢地可以車我周圍睇下 佢地帶咗我去幾個地方又請我食雪糕 最後車返我去車站 真係好感動 日本人真係好好 三唔識七同我食咗餐飯就願意車我

係 個到啲人好正

走啦 搭10:20巴士

酒店同宮崎駅200m

10:07到巴士仲未黎
大約10:10佢就到了

車已上 10:15佢就俾人上車 check飛

再見 Miyazaki

等我有女朋友就帶佢去屋久島3日2夜
順便補返今次既遺憾

我發現唔使訂
得3個人

發現咗隻蟲
唔知咩蟲

4點30機 而家先12點 去買吓手信先 國內線個邊好多鋪頭

試食完好好味 所以買咗盒

1點 去食野先 叫咗吉列豬飯

依幾日其實無食過吉列豬飯 臨走食埋先

依餐應該係我咁多日賣相最差個餐

行返去國際線check in

之前買咗盒野飲
中伏
難飲到想嘔

有飛機展示室
可去一睇

有得玩flight sim

有機艙

可以入去扮飛

今日出國機 得我地

出去浸下腳先啦

巴定絲

依次旅程都差唔多完
仲有30分鐘上機
打埋個感受
其實點解會獨遊呢無啦啦

當然本身已經想去旅行 但無人陪啦 不過遲遲都下唔到決定
多得佢鼓勵我 我先去 今次旅程愉快順利 好多謝佢

獨遊亦係想練吓個膽 本人好細膽 好毒 好摺 自卑
獨遊遇到突發野想睇吓自己一個搞唔搞得掂
亦想睇吓自己夠唔夠膽識人etc.

如果想旅行既 又無人陪 又猶豫緊
唔使驚 想去邊即刻買機票 之後就焗住去 無得唔去

今次有突發野 處理到
有識到人（有一齊玩過都算掛？）
計埋都有20個到
成個trip都好開心
我既目標都全部達成咗
比起我之前去過咁多次旅行 依次最難忘 因為所有野都係靠自己

去前一日仲好緊張瞓唔著 驚搞唔掂
點知全部都搞得掂
有返啲自信 人都醒目啲

獨遊好處多 快樂笑呵呵！

年頭我都係獨遊鹿兒島

有人漏咗passport
日本人唔識講
有個香港人幫佢
「XXX!你個passport係出邊！」

氣氛好歡樂

Delay

仲未飛得

又落返機

你咁樣post 係人都知你坐係邊

同機有巴絲打既話可能默默笑緊我

鹿兒島天氣情況

能見度有待改善

KOJ 有冇宵禁？

臨走先落雨算係咁
仲可以留鹿兒島耐D

今日咁既天唔知聽日睇唔睇到櫻島
後日仲要去新燃岳

實睇到,因為爆緊

真係算係咁 6月雨季預咗日日落 但日日都咁好天真係

依層唔知

Delay咗2個鐘
有咩想問可以問例如酒店邊間
去咗邊間食
搭咩車
有咩寫得唔好etc.
下次寫返好啲

有無名，唔識打日文
或者地址

咩名？

由宮崎去「弟鳥」戶神宮要幾耐？
樓豬你係鹿兒島住左3晚，宮崎住左2晚？

我諗住自駕遊去

係呀 鹿兒島3晚宮崎2晚
宮崎到鵜户神宮坐個架巴士就個半鐘左右
自駕一定快好多啦

今年梅雨季遲咗開始

九州要到6月6號之後先算入到梅雨季

個半鐘都幾耐喎
sorry 無追post
你有無浸溫泉？

聽日飛，但咩都未plan
樓主有無簡單行程抄抄？

同埋睇天氣預報好似日日雨

Day1 1830到機場 2030係天文館食同瞓 住天文館

Day 2 櫻島->中央駅行街->城山->返天文館
用 "市電，城巴，City View一日乘車劵"
中央無咩行 得個商場 睇你買唔買得多野
可以去埋仙巖園

Day 3 坐JR去指宿->池田湖->唐船峽流水麵->長崎鼻->伏目砂むし温泉+たまて箱温泉->指宿->返鹿兒島
用 "指宿巴士一日乘車券"

Day 4 去宮崎->去橘通亂行->AEON->返酒店
依日可以去宮崎市內景點 只係我太hea

Day 5 搭0940巴士去鵜戶神宮->日南Sun Messe->青島神社->返宮崎
用 "VISIT MIYAZAKI BUS PASS"

Day6 宮崎搭1020的巴士去鹿兒島空港 行吓機場鋪頭買吓手信

我有啊 去咗指宿浸
浸咩溫泉你睇返我上一個回覆